美國五角大樓加緊強化應對中國

美國五角大樓加緊強化應對中國

海上巡航、導彈試驗、奪島軍演…，美國軍方近期針對中國的動作頻頻，顯示五角大樓正加緊貫穿針對中國戰略，以因應中國不斷增加的威脅。

本周五美國軍艦再闖南海被視作是五角大樓對應中國的又一最新動作。據美國軍方表示，美國海軍一艘驅逐艦周五在南中國海爭議海域航行，靠近中國宣稱擁有主權的島嶼。美國海軍第7艦隊女發言人莫姆森（Reann Mommsen）周五向路透社表示，美國導彈驅逐艦“韋恩E·邁爾號”（USS Wayne E. Meyer）周五航行挑戰了中國的領土主張，包括她所說中國在帕拉塞爾群島（中國稱西沙群島）附近過度的主權聲索。台灣、越南也聲稱對這一海域擁有主權。

這是美國海軍自今年年初以來第六次類似巡航，法新社報道指，美國海軍艦船進行宣示海上自由航行的節奏明顯加快，美國海軍在2017年和2018年兩年間僅進行過8次此類航行，而與奧巴馬執政期間相比差別更大，奧巴馬任期內美國共計只進行過6次此類航行。

此外，在本周三，駐紮在日本的美國海軍陸戰隊第31遠征部隊第四團在沖繩日本海域舉行了多兵種實彈登陸演習，以展示美軍的奪島及為空軍作戰建立島上供應據點的能力。負責演習的一位美軍指揮官安東尼 塞薩羅（Anthony Cesaro）說，“此類演習的目的是完善美軍在印太地區的實力，並在可能引起爭議的沿海環境中進行遠征作戰，”

此前有報道指，第四軍團有“China Marines”（中國陸戰隊）之稱，該綽號來自該部隊上世紀20年代-40年代曾在中國駐軍的歷史。法新社的報道指，五角大樓近期的這些行動，是新任美國國防部長埃斯珀提出的對俄羅斯和中國“戰略對抗”政策的體現。

埃斯帕在其就任之初對媒體的首次採訪中曾說，“中國顯然正在追求軍事能力的專業化並進行擴充，以便把美國推出印太戰區”；為應對俄羅斯與中國的威脅他強調，美國國防部將做出戰略調整，把“延續18年的低強度衝突”轉向“針對俄羅斯與中國等競爭對手的高強度衝突”。

埃斯帕將亞洲作為他上任的首次外國巡訪地區也體現了這一將亞洲作為優先的戰略，他在八月初對澳大利亞、新西蘭、日本、蒙古和韓國的訪問中，多次提及中國威脅，甚至表示美國希望未來幾個月在亞洲部署新型中程導彈，以應對中國在該地區的軍力增強。

本周四，美國陸軍部代理部長賴安 麥卡錫（Ryan McCarthy）則為美國對新型導彈研發辯護。當被問及美國現在不再受到中導條約的限制、致力開發新型中程常規導彈時，他說，“將對東南亞地區的平衡做出改變”。 他說，美國與該地區的盟國建立的夥伴關係，賦予美國軍方在當地設立軍事基地的權利，這可以讓美國“在該地區的投入與競爭對手在該地區的投入旗鼓”。

美國在今年八月正式宣布退出對射程500-5500公里導彈限制的“中導條約“之後，於8月18日進行了一枚常規陸基中程彈道導彈的試射。這是美國自冷戰結束以來所作的首次中程導彈試射，引發中國和俄羅斯的強烈反彈，兩國譴責美國的行動將引發新的軍備競賽，導致軍事對抗升級。

此外，法新社的分析也提到美國在今年8月底成立的“太空部隊”，美國建立這一新機制的目的，旨在確保美國在太空的優勢，尤其是要因應中國在這一新戰場迅速崛起所帶來的威脅。埃斯帕在對福克斯電視的採訪中曾說，俄羅斯與中國、“可能更多是中國”，正在把太空變成“戰爭空間”。美國在十年前擁有太空優勢，但隨後中、俄一直獨立超越美國太空優勢，對美國的軍隊、經濟和商業構成威脅。

中國在2007年發射一枚導彈，成功定位並摧毀了一顆在太空的衛星引發美國的極大擔憂。這一反衛星導彈的首次成功試射，凸顯中國正日益擴大其太空軍事能力。在此次試射後多個國家提出負面回應，對此舉可能對太空軍備競賽帶來嚴重後果感到擔憂。

美軍放風出聲唔會係口交

快D打支那啦，佢地係呢個世界嘅腫瘤

Sir, This way